.. ===============================
   Сетевое хранилище на базе iSCSI
   ===============================

Существует два метода предоставления доступа к общему ресурсу на удаленном узле:

- SAN (Storage Area Network) - доступ к общему ресурсу осуществляется на уровне файловой системы,
- NAS (Network Attached Storage) - доступ к общему ресурсу осуществляется на уровне логических блоков устройства.

iSCSI позволяет с помощью сетевого протокола TCP/IP подключать устройства как устройства прямого доступа с протоколом SCSI. 
Подключение устройства iSCSI к компьютерным сетям (лучше с гигабитным Ethernet) позволяет их использовать как удаленный жесткий диск. 
В терминах iSCSI сервер предоставляющий ресурсы хранилища называется "target", а клиент подключенный к серверу и использующий эти ресурсы "initiator".

Основные термины
================

IQN WWID (iSCSI Qualified Name)
  уникальный идентификатор устройства.

LUN
  номер «кусочка» диска, к которому идёт обращение. Ближайший аналог — раздел на жёстком диске.

Portal
  несколько target’ов, которые анонсируются одним сервером.

